Ükstuhat üheksasada kaheteitskümnendamal aastal wiiendamal aprilli kuu päewal ilmusiwad Loona walla kohtu ette Loona walla talumehed Foma Maksimi p Sepp ja Aleksander Foma poeg Sepp ja palusiwad oma wahel tehtud suusõnaliku kaubaleppingut walla kohtu akti raamatusse sisse kirjutada: Foma Maksimi poeg Sepp annab oma päralt olewa ostu ja rentimise õiguse Loona walla mõisa järele olewa wabadiku "Aawiku" koha ära oma pojale Aleksander Foma poeg Seppale kolmesaja rubla eest, missugust raha wiimane kohustatud on kahekümne aasta jooksul ära maksma. Ühes platsi rendi ja ostu õigusega jääwad ka platsi pääl olewad majad Aleksander Foma poeg Seppale selle sama hinna eest.
F. Sepp
Aleksandr Sepp
1912 aastal 5 aprilli kp Loona walla kohus tunnistab, et suusõnaline lepping, mis on wallakohtu akti raamatusse 1912 aasta I jaosse N5 alla sisse kirjutatud, on tehtud Loona walla talumeeste Foma Maksimi poeg Sepp ja Aleksander Foma poeg Sepp wahel, kes isiklikult kohtule tuntud on ja kes seda leppingut pääle selle ette lugemist isiklikult oma allkirjadega õigeks on tunnustanud.
Eesistuja E. Sepp
Liikmed A. Gerban
A. Aaw
Kirjutaja K. Wälling
